# 実装メモ

## A - Rotation

### 考えたこと

- 1行目の1文字目と2行目の3文字目、1行目の2文字目と2行目の2文字目……が同じなら、と思ったけどよく考えたら2行目が1行目を逆にしたものなら`Yes`でよさそう

### 感想

"YES","NO"と出力しなくてはいけないのですが、"Yes", "No"と出力してしまいすべて死んでしまいました。

問題はよく読まないとだめですね。

## B - Around Square

### 考えたこと

`9^0.5 < 10^0.5 < 16^0.5` -> `3 < 10^0.5 < 4`というふうに考えると、`N`の平方根の小数点以下を取り払ったものを2乗したものが答えになりそう。

## C - Snuke Festival

### 考えたこと

- `A < B < C`となる組み合わせがいくつあるか、ということっぽい
- `1 <= N <= 10^5`なので気をつけないとTLEする
- `A`, `B`, `C`をソートしておいて、3つのループを入れ子にして探索
  - 一度探索したところは`Bi < C`の個数をメモしておけばよさそう

### 実装後

- 解説を見て方向性は合ってたことを確認してからバイナリサーチで個数を探索する方法で解答を書きましたが、入力例の3でどうしてもうまくいきません
- もう疲れました

追記:

- 一応最後に問題を確認しておこうと思って読み直したところ、「祭壇を作るにあたっては、中部のパーツのサイズは上部のパーツのサイズより**真に大きく**、下部のパーツのサイズは中部のパーツのサイズより **真に大きく**なければなりません。」というのを見つけてしまいました
- 入力例3では同じサイズのパーツを組み合わせて使えるとの認識で計算していたためおかしかったようです
- 問題が解決してうれしいですが、疲労のせいであまり喜べません

### 感想

今回はわりといい線いっていました。ですが、Goだと結局のところバイナリサーチを実装しなくてはいけないということに気が付きませんでした。

ただただ疲れました。

## D - Small Multiple

### 考えたこと

- 問題文が理解できない
- あきらめます

### 感想

解説やほかの方々のコードを見てもよくわかりません。今回難しいです。疲れました。
